<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Entries>
<Entry id="Subtitle" prefix="">
<English>
Adding IOBoxes to an existing patch.

Don't worry if you don't understand the whole patch yet. In this tutorial we simply want you to learn how to add IOBoxes to an existing patch in order to control some of its parameters.

In the renderer you see a randomly moving pointcloud where dots whose distance is below a certain threshold are connected by a line. Let's see how we can manipulate the animation a bit..
</English>
<Deutsch>
IOBoxen zu einem bestehenden Patch hinzufügen.

Keine Sorgen, wenn du den Patch unten noch nicht verstehst. In diesem Tutorial geht es nur darum dir zu zeigen, wie du einzelne Parameter bestehender Patches modifizieren kannst, indem du IOBoxen hinzufügst.

Im Renderer unten siehst du eine sich zufällig bewegende Punktewolke. Punkte, zwischen denen die Distanz geringer als ein gewisser Wert ist, sind mit einer Linie verbunden. Mal schaun, wie wir die Animation etwas verändern können...
</Deutsch>
<Russian>
Как добавить нексолько IOBox в уже готовый patch.

Не переживай, если ты еще не понимаешь как работает patch внизу. В этом туториал мы просто хотим научить тебя как добавлять IOBox в уже существующий patch, чтобы изменять его параметры.

Внизу, в Renderer, ты видишь облако точек, двигающихся случайным образом. Точки, расстояние между которыми меньше определенного значания, соединяются линией.
Посмотрим, как мы можем немного изменить анимацию.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="1" prefix="">
<English>
On the &lt; node hover the second input called 'Input 2' to see there is already a value of 0.2 in that pin. In order to control that value via an IOBox left click the input to start a link from it, then middle click (or press SPACE and right-click) to create an IOBox anywhere in the patch. Besides the IOBox there'll appear a list of options (Bang, Toggle, Press,...) which you can simply ignore for now. Move the mouse away a bit to get rid of it.

Note that as you change this value more or less points will be connected.
</English>
<Deutsch>
Wenn du beim beim &lt; Node mit der Maus über den zweiten Input namens 'Input 2' fährst, siehst du, dass dieser Pin schon einen Wert von 0.2 hat. Um diesen Wert mit einer IOBox zu verändern klicke den Pin mit der linken Maustaste. Damit startest du einen Link. Jetzt kannst du irgendwo im Patch mit einem Mittelklick (oder SPACE + Rechtsklick) eine IOBox erzeugen. Neben der IOBox erscheint dabei eine Auswahlliste (Bang, Toggle, Press,...) die du erstmal ignorieren kannst. Wenn du die Maus etwas wegbewegst, verschwindet die Liste.
</Deutsch>
<Russian>
Если ты у &lt; node проведешь мышкой над вторым Input, который назвается 'Input 2', то увидишь, что там уже стоит значение равное 0.2. Чтобы управлять этим значением через IOBox, щелкни левой кнопкой мышки по этому Input pin, чтобы начать link. Теперь ты можешь в любом месте patch кликнуть средней кнопкой мышки (или нажать клавишу пробел + правую кнопку мышки). Рядом с новым IOBox появится список (Bang, Toggle, Press, ...), просто проигнорируй его сейчас: пододвинь немного мышку и список пропадет.

Смотри, если изменить значение этого IOBox, то больше или меньше точек будут соединены.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="2" prefix="">
<English>
To change the color of the lines between the dots hover the inputs of the Line node with the mouse and find the one labeled 'Color'. Again left click that input to start a link and then middle-click anywhere in the patch to create a color IOBox.

Now let's change the width of the line. Find the 'Width' input on the Line node and create an IOBox as before but now note the popup with the options you get and choose 'Integer' to get an IOBox that lets you operate in whole values.

Change the value in this IOBox to get fatter lines.
</English>
<Deutsch>
Um die Farbe der Linien zwischen den Punkten zu ändern müssen wir eine IOBox an den Input mit der Bezeichnung 'Color' des Line Nodes hängen. Dazu wieder auf diesen Input klicken und danach ein Mittelklick irgendwo im Patch um eine Farb IOBox anzulegen.

Jetzt noch die Breite der Linie: Dazu suchen wir den Input 'Width' am Line Node und legen wieder eine IOBox an, aber diesmal beachten wir die Auswahlliste und drücken auf den Eintrag 'Integer' um eine IOBox zu bekommen, die in Ganzzahlschritten arbeitet.

Verändere diesen Wert um die Dicke der Linie zu beeinflussen.
</Deutsch>
<Russian>
Чтобы изменить цвет линий, проведи мышкой над всеми input, принадлежащими Line node, и найди тот, который назвается 'Color'. Опять, просто щелкни левой кнопкой мышки по этому input и потом щелкни средней кнопкой мышки в любом другом месте в patch, чтобы сделать Color IOBox.

Теперь изменим толщину линий. Найди Input с названием 'Width' у Line node, опять создай новый IOBox, но теперь внимательно - в появившемся рядом с новым IOBox списке выбери Integer, теперь этот IOBox работает только с целыми значениями.

Измени это значение, чтобы сделать линии толще.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="3" prefix="">
<English>
Finally let us change the shape of the points by finding the 'Type' input on the Point node and creating an IOBox as we just learned: Click the input and then middle-click anywhere in the patch to get an enumeration IOBox. Then rightclick the IOBox to choose between 'Rectangle, Triangle, Circle'.
</English>
<Deutsch>
Und jetzt wollen wir noch die Form der Punkte verändern. Dazu suchen wir den Input 'Type' am Point Node und legen wieder eine IOBox an: Erst ein Klick auf den Input, dann ein Mittelklick irgendwo in der Nähe um eine Enumeration IOBox zu bekommen. Diese ist wieder mit der rechten Maustaste zu bedienen und lässt uns zwischen 'Rechteck, 'Dreieck' und 'Kreis' wählen.
</Deutsch>
<Russian>
В заключении, давай изменим форму точек. Найди 'Type' input у Point node и сделай новый IOBox, как мы уже научились: левый щелчек по Input, средний щелчек в пустом месте в patch, чтобы создать новый enumeration IOBox. В этом новом IOBox щелкни правой кнопкой мышки и выбери между 'Rectangle, Triangle, Circle'.
</Russian>
</Entry>
<Entry id="4" prefix="">
<English>
For more details on using IOBoxes, see:
</English>
<Deutsch>
Für weitere Details zur IOBox, siehe:
</Deutsch>
<Russian>
Подробнее об использовании IOBox:
</Russian>
</Entry>

</Entries>
