<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Entries>
<Entry id="Subtitle" prefix="">
  <English>Making Links.</English>
  <Deutsch>Links ziehen.</Deutsch>
  <Russian>Как соединять nodes.</Russian>
</Entry>

<Entry id="0" prefix="">
  <English>
Oh, there are some links missing in this patch.
You see the SpiralSpread node, which creates a spread (a list) of 200 points that are then supplied to the Point node (via a Multiply node) to draw them. Let's rotate the spiral.
  </English>
  <Deutsch>
Oh, hier fehlen ein paar Links.
Du siehst den SpiralSpread Node, der einen Spread (eine Liste) an 200 Punkten generiert, die dann an den Point Node gehen (über einen Multiply Node) um diese zu zeichnen. Lass uns die Spirale drehen.
  </Deutsch>
  <Russian>
О, тут, кажется некоторые nodes не соединены.
Видишь, SpiralSpread node создает Spread (список) из 200 точек, эти точки идут в Point node (через Multiply node), которая их отрисовывает.
Давай покрутим спираль.
  </Russian>
</Entry>

<Entry id="1" prefix="">
  <English>
Start a link with a left click on the 'Output' pin of the LFO node. Do not drag, just click on the pin and release the button, the link is started and follows the mouse now and you can place as many inbetween points as you like.

Note how most of the inputs on the Transform node are now bigger, indicating that they would accept the connection.

Hover the input pins of the Transform node with the mouse cursor to find the input labeled 'Rotate' and click on it to finish the link.
  </English>
  <Deutsch>
Starte einen Link mit einem Klick auf den 'Output' Pin des LFO Nodes. Nicht ziehen, nur ein einfacher Klick! Jetzt folgt der Link der Maus und du kannst soviele Zwischenpunkte setzten wie du willst.

Ist dir aufgefallen, die die meisten der Inputs des Transform Nodes jetzt grösser geworden sind? Das bedeutet, dass sie die Verbindung akzeptieren.

Suche den Input mit der Bezeichnung 'Rotate' und klicke auf ihn um den Link zu schliessen.
  </Deutsch>
  <Russian>
У LFO node начни link левым щелчком мыши по 'Output' pin. Не удерживай левую кнопку! Просто щелкни по pin. Теперь линк сам тянется за мышкой. Ты можешь делать сколько угодно промежуточных точек просто щелкая левой кнопкой мышки в пустое место в patch.

Смотри, большинство input pins у Transform node увеличились, это значит, что к ним можно присоединить link.

Найди input, который называется 'Rotate' и щелкни по нему левой кнопкой, чтобы присоедить link.
  </Russian>
</Entry>

<Entry id="2" prefix="">
  <English>
Now start a link with a left click on the 'Output' pin of the Transform node.

Note how the first input pin on the Multiply node has grown to show you it is willing to accept the link.

Finish the link with a left click on the that pin and you should see the spiral spin.
  </English>
  <Deutsch>
Jetzt starte noch einen Link mit einem Klick auf den 'Output' des Transform Nodes.

Im selben Moment ist jetzt der erste Input Pin des Multiply Nodes grösser geworden um dir zu zeigen, dass er die Verbindung akzeptiert.

Schliesse den Link mit einem Klick auf diesen Pin ab und du solltest sehen, dass sich die Spirale dreht.
  </Deutsch>
  <Russian>
Теперь начни новый link щелкнув по 'Output' pin у Transform node.

После этого у Multiply node первый input pin станет больше, показывая, что к нему можно присоединить этот link.

Закончи link кликнув левой кнопкой мышки по этому pin и увидишь, что спираль вращается.
  </Russian>
</Entry>

<Entry id="3" prefix="">
  <English>
To remove a link, first select it by clicking it with the left mouse button. Then click it with the right mouse button or press the DEL key to delete it.

Also while making a link you can always press the right mouse button to cancel the operation.
  </English>
  <Deutsch>
Um einen Link zu entfernen musst du ihn zuerst mit einem einfach Klick auswählen. Dann kannst du ihn mit einem Rechtsklick oder mit der Taste ENTF löschen.

Der Rechtsklick funktioniert auch um einen Link, der gerade an der Maus hängt abzubrechen.
  </Deutsch>
  <Russian>
Чтобы удалить link, щелкни сначала по нему левой кнопкой мышки, чтобы выделить его. Теперь щелкни по нему правой кнопкой мышки или нажми просто клавишу DEL, чтобы удалить его.

Кстати, при создании нового link, щелчек правой кнопкой мышки отменяет операцию (обрывает link, тянущийся за мышкой).
  </Russian>
</Entry>

<Entry id="4" prefix="">
  <English>
For more details on linking nodes, see:
  </English>
  <Deutsch>
Für weitere Details zum Ziehen von Links, siehe:
  </Deutsch>
  <Russian>
Подробнее о соединении nodes:
  </Russian>
</Entry>
</Entries>
